.. _question-title:

*********
Preguntas
*********

.. _question-new:

Crear Preguntas
===============
Igual que en procesos anteriores, partimos desde el menú principal (ver imagen :ref:`systemAccess-img-sistemAccess_administrative_site`) y seleccionamos la opción Preguntas como se aprecia a continuación:

.. _question-img-question_main_option:

.. figure:: ../../_static/question/question_main_option.png 
    :align: center
    :alt: Menú Preguntas
    :figclass: align-center

    **Menú Preguntas**


Una vez realizado esto, se nos presenta una lista con todas las preguntas creadas hasta la fecha. Para crear una nueva Pregunta, hacemos clic en la opción Añadir Pregunta ubicada en la parte superior derecha de la pantalla como se muestra en la siguiente imagen:

.. _question-img-question_option_new:

.. figure:: ../../_static/question/question_option_new.png 
    :align: center
    :alt: Listado de Preguntas
    :figclass: align-center

    **Listado de Preguntas**

Aquí una imagen con lo que debemos ver hasta el momento:

.. _question-img-question_new:

.. figure:: ../../_static/question/question_new.png 
    :align: center
    :alt: Nueva Pregunta
    :figclass: align-center

    **Nueva Pregunta**

.. _question-options:

Detalle de campos para una Nueva Pregunta
*****************************************
A continuación se detalla cada campo y la información que deben contener los mismos:

	• **Sección:** En este campo se debe seleccionar la Sección a la que va enfocado el cuestionario con la pregunta que estamos creando. 
	• **Orden:**
	• **Codigo:**
	• **Texto:** El texto propiamente dicho que poseera la pregunta.
	• **Descipción:** Una descripción que haga referencia a la pregunta que se esta creando.
	• **Tipo:** El tipo de pregunta que es, por ejemplo **Selección única**
	• **Ítem Preguntas:** (ver :ref:`question-items_admin`) 


A continuación un ejemplo completo con todos los campos completos:

.. _question-img-question_complete:

.. figure:: ../../_static/question/question_complete.png 
    :align: center
    :alt: Pregunta Completa
    :figclass: align-center

    **Pregunta Completa**


.. _question-edit:

Modificar Preguntas
===================

Para realizar una modificación sobre cualquier pregunta, partimos del listado presentado anteriormente:

.. _question-img-question_list:

.. figure:: ../../_static/question/question_list.png 
    :align: center
    :alt: Preguntas con opción a modificar
    :figclass: align-center

    **Preguntas con Opción a Modificar**

Luego Procedemos a modificar los campos de acuerdo a los criterios vistos anteriormente. (ver :ref:`question-options`)

En caso de necesitar eliminar una Pregunta basta con hacer clic en la opción eliminar ubicada en la parte inferior izquierda de la pantalla. Posteriormente se solicitará una confirmación, una vez aceptada se eliminara la pregunta de la Base de Datos:

.. _question-img-question_option_delete:

.. figure:: ../../_static/question/question_option_delete.png 
    :align: center
    :alt: Opción Eliminar
    :figclass: align-center

    **Opción Eliminar**


.. _question-items_admin:

Administrar Ítems de Preguntas
=====================================

Los ítems indican las opciones disponibles de respuesta en la pregunta que se está creando. Por lo general se crean cuatro para cada pregunta Numeradas del 1 al 4 según el nivel de satisfacción:

.. _question-img-question_items:

.. figure:: ../../_static/question/question_items.png 
    :align: center
    :alt: Items de Pregunta
    :figclass: align-center

    **Items de Pregunta**

.. _question-items_admin_add_edit:

Añadir y Modificar un Ítem de Pregunta
**************************************

Para añadir un ítem a la pregunta basta con seleccionar la opción **Añadir otro Item Pregunta** ubicado en la parte inferior izquierda como se aprecia en la imagen:

.. _question-img-question_items_option_new:

.. figure:: ../../_static/question/question_items_option_new.png 
    :align: center
    :alt: Opción Añadir nuevo Item
    :figclass: align-center

    **Opción Añadir nuevo Item**

.. _question-items_admin_delete:

Eliminar Ítems
**************

Para eliminar uno o varios ítems procedemos primeramente a seleccionarlos. Paso siguiente **Guardamos** los cambios y automáticamente se eliminaran los ítems marcados:

.. _question-img-question_items_option_delete:

.. figure:: ../../_static/question/question_items_option_delete.png 
    :align: center
    :alt: Eliminando Items
    :figclass: align-center

    **Eliminando Items**